日本新年號！

好過安久

初時又話安久

又話叫羽生嘅

幾好，有中國feel

好有古代feel

萬歲

今年嘅拉打係令和元年拉打

出自詩歌萬葉集

安久係電視台搞民調比市民投有可能會用嘅年號
都唔係官方搞

菅義偉官房長官は1日午前の記者会見で、新元号「令和（れいわ）」の出典は「万葉集」だと説明した。

【最新】日本公布新年號「令和」
5分鐘前
【Now新聞台】日本政府公布，新年號是「令和」，下月一日太子德仁成為新日皇後正式使用。

新年號由內閣房長官菅義偉公布。

日本政府上月中起開展揀選新年號工作，先由日本文學、中國文學、日本史學及東洋史學家組成的專家小組，提名數個候選年號，再由政府選出最終定案。首相安倍晉三早前指，希望新年號能帶領日本走向充滿希望的新時代。

隨着日皇明仁本月底退位，歷時三十年的「平成」時代亦告一段落。太子德仁會在五月一日繼位，開啟「令和」時代。今次亦是近二百年來，首次有日皇生前退位。

選自於日本詩歌集《萬葉集》，引用的詩句為「初春『令』月、氣淑風『和』、梅披鏡前之粉、蘭熏珮後之香」